
\vspace*{0cm}
\vfill
\noindent\parbox[b][0.5\textheight]{\textwidth}
{
		\vfill
		\noindent\normalsize\mdseries\itshape
        \par
        \noindent\normalsize\normalfont
		{
			\par
   1. Please sign the following declaration if you did \textbf{not} use AI tools (like ChatGPT or DeepL)\par
		}\par
	\vspace{0.5cm}

\textit{\glqq Ich erkl{\"a}re hiermit, dass ich diese Arbeit selbstst{\"a}ndig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen benutzt habe. Alle Stellen, die w{\"o}rtlich oder sinngem{\"a}ss aus Quellen entnommen wurden, habe ich als solche gekennzeichnet. Ich erkl{\"a}re weiter, dass ich keine unerlaubten Hilfsmittel verwendet habe, namentlich keine weiteren Personen mir beim Verfassen der Arbeit geholfen haben und ich keine Technologien der K{\"u}nstlichen Intelligenz eingesetzt habe. Mir ist bekannt, dass andernfalls die Arbeit mit der Note 1 bewertet wird bzw. der Senat gem{\"a}ss Artikel 36 Absatz 1 Buchstabe r des Gesetzes vom 5. September 1996 {\"u}ber die Universit{\"a}t zum Entzug des auf Grund dieser Arbeit verliehenen Titels berechtigt ist. \newline
F{\"u}r die Zwecke der Begutachtung und der {\"U}berpr{\"u}fung der Einhaltung der Selbst{\"a}ndigkeitserkl{\"a}rung bzw. der Reglemente betreffend Plagiate erteile ich der Universit{\"a}t Bern das Recht, die dazu erforderlichen Personendaten zu bearbeiten und Nutzungshandlungen vorzunehmen, insbesondere die schriftliche Arbeit zu vervielf{\"a}ltigen und dauerhaft in einer Datenbank zu speichern sowie diese zur {\"U}berpr{\"u}fung von Arbeiten Dritter zu verwenden oder hierzu zur Verf{\"u}gung zu stellen.\grqq{}}
    \par
	\vspace{1cm}

    \noindent\normalsize\normalfont
    {
    \par
    1. Please sign the following declaration if you \textbf{did} use AI tools (like ChatGPT or DeepL). The use of AI tools must be permitted by your supervisor. \par
    }\par
	\vspace{0.5cm}


\textit{\glqq Ich erkl{\"a}re hiermit, dass ich diese Arbeit selbstst{\"a}ndig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen benutzt habe. Alle Stellen, die w{\"o}rtlich oder sinngem{\"a}ss aus Quellen entnommen wurden, habe ich als solche gekennzeichnet. Als Hilfsmittel habe ich K{\"u}nstliche Intelligenz verwendet. S{\"a}mtliche Elemente, die ich von einer K{\"u}nstlichen Intelligenz \"{u}bernommen habe, werden als solche deklariert und es finden sich die genaue Bezeichnung der verwendeten Technologie sowie die Angabe der «Prompts», die ich daf{\"u}r eingesetzt habe. Mir ist bekannt, dass andernfalls die Arbeit mit der Note 1 bewertet wird bzw. der Senat gem{\"a}ss Artikel 36 Absatz 1 Buchstabe r des Gesetzes vom 5. September 1996 \"{u}ber die Universit{\"a}t zum Entzug des auf Grund dieser Arbeit verliehenen Titels berechtigt ist.\newline
F{\"u}r die Zwecke der Begutachtung und der {\"U}berpr{\"u}fung der Einhaltung der Selbst{\"a}ndigkeitserkl{\"a}rung bzw. der Reglemente betreffend Plagiate erteile ich der Universit{\"a}t Bern das Recht, die dazu erforderlichen Personendaten zu bearbeiten und Nutzungshandlungen vorzunehmen, insbesondere die schriftliche Arbeit zu vervielf{\"a}ltigen und dauerhaft in einer Datenbank zu speichern sowie diese zur {\"U}berpr{\"u}fung von Arbeiten Dritter zu verwenden oder hierzu zur Verf{\"u}gung zu stellen.\grqq{}}\par
		\vspace{1.5cm}
		\noindent\normalsize\normalfont
		{
			Bern, \thedate\par
		}\par
		\vspace{1.5cm}
		\noindent\normalsize\normalfont
		{
			\theauthor\par
		}\par
}\par